西環狙擊黃圈 斥「綁架經濟」 戴耀廷反駁：圖剝奪港人消費自由

西環狙擊黃圈 斥「綁架經濟」
戴耀廷反駁：圖剝奪港人消費自由

【赤色打壓】

【本報訊】多間黃店因為「黃金周支援黃店計劃」生意額上升，自詡對香港有監督權的中聯辦昨發稿批評民主。。。。。
要「向攬炒說不」。撰文提出「真攬炒十步」的港大法律系副教授戴耀廷指，消費者乃自由選擇到哪裏消費，但中聯辦卻要剝奪港人消費自由，是想挑撥港人「真攬炒」。有黃店店主指，中聯辦只是擔心失去立會飲食界議席。

記者：呂浩然 姚國雄

中共攻擊黃色經濟圈，但馬鞍山一間黃店食肆昨仍吸引不少市民支持。王瑋彤攝

中聯辦主任駱惠寧曾揚言群眾鬥爭，昨透過發言人批鬥黃色經濟圈。<br />資料圖片

戴耀廷斥中聯辦威嚇港人。資料圖片

中聯辦發言人昨發表題為「嚴厲譴責極端分子無視民生疾苦再啟暴力攬炒」的「談話」，首次批評「黃色經濟圈」：「發言人指出，我們看到，一些反對派政客。。。。。。。
作所謂的『黃色經濟圈』，人為製造社會撕裂，不擇手段滋擾、破壞無辜商戶，是一種政治綁架經濟的『政治攬炒』。」

很多市民前日為響應5.1幫襯黃店的呼籲，到各區黃店消費，部份黃店外大排長龍，但中聯辦在文章說要「嚴厲譴責極端激進分子在五一假期再次發動違法聚集、滋擾。。。。。。。
言人批評香港一些極端激進分子喪心病狂，煽動市民參與暴力活動，甚至威脅在公共場所放置炸彈。發言人續指，5.1當晚有人向警車投擲汽油彈案件，被警方當場拘捕的嫌犯只有15歲，反問政客的孩子「在哪裏？」

中聯辦發言人批評在去年反修例運動中，發生「打砸搶燒地鐵、銀行、商店、圍毆遊客和市民，襲擊警員，私製炸。。。。。。
去免於恐懼的自由」。文章又批評在立法會的民主派「拉布」、表決防疫基金時投反對票等，斥民主派「已經淪為毫無底線的攬炒派」：「他們在立法會搞政治攬炒、在社會上鬧經濟攬炒、在街頭策動暴力攬炒。」

曾撰文出「真攬炒十步」的港大法律系副教授戴耀廷反駁，「黃色經濟圈無論怎炒作，歸根究柢都只是由消費者運。。。。。。
的精神。」他質疑中聯辦再一次漠視《基本法》，因《基本法》規定「香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。」

黃店：紅色經濟圈逼人跪低

相關新聞：黃金周搞手笑言成效獲黨認證

戴又批評中聯辦的說法是「威嚇港人連消費的自由也要剝奪，是要把香港的資本主義制度和生活方式也要消滅」，而。。。。。。
成為所有香港人的大阿哥big brother」。戴續指：「中聯辦不是怕攬炒，實際是挑撥港人要來一次真攬炒。」他強調港人再不反抗，恐怕連消費權也會失去。

本身是黃店店主之一的香港中小企食店聯盟召集人林瑞華指出，黃色經濟圈並沒有強迫任何人作消費，市民不光顧黃。。。。。。
明白，「紅色經濟圈」的店舖不斷壓制員工的言論自由、「逼人跪低」，才令部份港人杯葛。他指，中聯辦說到底也是因為擔心黃店規模和影響力坐大，正威脅現屬於建制派的立法會飲食界議席，才會緊張起來，發文打擊：「本嚟飲食界呢個位係十拿九穩，如今已未必係冇得撼。」

對中聯辦批評黃色經濟圈是政治綁架經濟，並指有人發動違法聚集等，特區政府發言人稱，中央政府有憲制權力和。。。。。。央政府專責處理香港事務，對涉及一國兩制和《基本法》的落實表達意見和關注，是理所當然，責之所在。

駱胃0個樣真係好牛屎look，果然鄉下出來嘅都係成陣牛屎味

好嬲好嬲

白兵/熱狗/中聯辦都好驚黃色經濟圈

仲好意思問人地『政客的孩子「在哪裏？」』，你地班中共港共高官D家人仔女又去曬邊呀，咁愛国點解唔做中国人？

遊行又話阻街
激進又話暴徒
消費都唔撚俾
派糧票啦仆街

張屌明個樣好撚奸

教授瘦左好多

成班土匪由上至下都係賊眉賊眼

黃圈真係完全合法抗爭

不如咁啦
黎個真正共產 大家平均分左d錢同樓佢
我無所謂架

唔好意思 借一借個位

［廣傳！］唔止光時 高質生活雜貨4大選擇

關於黃色經濟圈，我有d野想講：

我想講翻其實黃色經濟圈最核心精神係紅死藍貧，紅死是為了打擊支共呢個恐怖份子籌集資金。藍唔洗死，但要慘比其他綠絲睇，就係為左“統戰”綠絲，壯大黃色經濟圈。

所以大家幫襯黃店之外亦要記得先紅後藍：

1.切斷中國國企在香港經營獲得外匯收入的機會，以加速支爆。
2.令藍絲企業經營困難，“統戰”綠絲企業
舉例，呢個原則點樣用：
基於先紅後藍原則，銀行方面一定係先中銀後匯豐
根據先紅後藍原則，應該先Pacific(華潤)後Starbucks（美心）
基於先紅後藍原則，“幫襯”紅店力度不應該比藍店細。尤其各種隱性紅店係支共既重要回血劍。

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家